= Auckland 小记
:docdate: 2017-06-26
:doctime: 17:31:54
:author: lingwen
:place: Beijing
:category: posts
:tags: life
:stem: latexmath

来奥克兰的航班一路艰辛，北京飞重庆转机晚点3个小时，重庆到奥克兰晚点12个小时，战战兢兢害怕航班取消，后来随着发动机的轰鸣，终于起飞。

到奥克兰下飞机已经是早上6.30，跟我一起下飞机的都是中国人。一下飞机就买了一张vodaphone的手机卡，卖手机卡的是中国人，说的是中国话，收银员是个漂亮的高挑当地妹子。在海关排队入境花了大概有半个小时，海关官员看了下签证，问了下我帮朋友带了什么，就放行了。出来还要过一道安检，这次主要是查有没有带危害当地生物安全的食品，种子等，新西兰是一个岛国，生态异常脆弱。

出机场看到外面乌云密布，天空非常的低，在下着小雨，有点冷，还好很快就找到接机的小伙伴，一路送到住所。路两边都是矮矮的两层小楼，路很窄，但是车速很快。

租的房子在一个小山坡上，窗外是大树和花草，室内的感觉有点阴冷。但是这种翠绿，是我非常喜欢的，绿油油。

中午去台湾人开的中餐馆吃了牛排饭，牛排是真的很好吃。下午去超市买买买，收银员妹子很热情，夸我公司发的衣服上的小骆驼很可爱，全程微笑。

最让我差异的就是过人行道，只要站在人行道边，车就自动停下来让行，比国内的红绿灯还灵，可见一斑。

在奥克兰的第二天，跟群里的几个sfver约了在newmarket见面吃饭，小太阳，江江，旭华，吃完饭她们带我们海边看海，风很大，有时候还下小雨，远处的小海岛在烟雨里沉默不语，绿绿葱葱的树木覆盖了整个小岛，在冷风里树木并不飘摇，看不清是否对我们相顾也笑。在海边玩了会以后来到了一个在海边的咖啡馆，服务员妹子也特别热情，笑容常常挂在脸上，尝了本地的白葡萄酒，在不爱酒的人眼里，味道难以形容。

奥克兰让我感觉最冷的时候是在One Tree Hill，小雨和寒风，只穿了牛仔褂的我，根本顾不上看风景。从One Tree Hill的顶上看奥克兰，除了天空塔，基本没有什么高的建筑。晚上去了一个意大利餐厅吃意面，很难吃。吃完了去一个小咖啡馆看驻场表演，唱歌的大爷大妈估计有60-70了吧，底下的人听得很认真，很热情，感觉这是他们生活的一部分，中国人鲜有的闲情逸致在他们脸上时刻都能找到。

第三天跟小太阳一起从码头坐轮渡去Devonport，Devonport码头下来就是一个图书管，图书馆不大，但是环境非常好，有老年人在里面读报，也有年轻人在里面学习。从图书馆的桌子就可以直接看到大海，听到海浪一波一波涌来，发出沙沙的声音。图书馆旁边的绿地很多父母带着小孩子在大树下绿草上奔跑，她们的父母在一旁闲聊。中午和小太阳在图书馆对面的餐厅吃了一份牛排，虽然没吃到惠灵顿牛排，但是吃到的已经超级好吃。下午小太阳回去，在Queen St上逛了逛，买了很多东西，Queen St上很多中国人开的店，很多中国人。晚上去CountDown，回来被淋了湿透。

第四天约了一个以前百度同组已经pr的同事，下午3点喝咖啡，在第一天吃的那家台湾牛排吃完午饭以后，坐公交去了奥克兰大学，从奥克兰大学逛到Auckland Domain,Auckland Domain非常大，爬到山顶，太阳正好出来，草地上是绿油油的一片，天空是纯洁的白云和蓝色，来奥克兰这么几天，第一次见到如此晴朗的阳光，第一次感觉不是来的假奥克兰。下午从Auckland Domain一直步行到Spark大厦，途中路过天空塔，塔下面的流浪汉有点吓人。跟朋友在Spark的楼下喝了一杯咖啡，与他聊天让我获益良多。

本地人给我的感觉，有友善的，也有不友善的，这点跟中国人应该也是一样的。在机场遇到一个安检的安检员就是特别不友善，打开我的包要检查，因为我语言不好，站在了安检的黄线内，他就特别粗辱。同时，他们也并不守时，在短短4，5天就被放了两个鸽子。一个是BNZ的银行，周五过去开户，说是周一给我电话，结果并没有，还有一个是药店，约的是周二去拿药，结果去了发现药还没有到，白跑一趟。

可能因为本地私家车普及率特别高，相对天朝公交而言，新西兰的公交车实在不友善。首先，公交车班次间隔时间比较久，如果错过一班可能要等二十分钟甚至半个小时。公交车并不会在每站都停，如果想下车就得提前按铃，车上也没有报站系统和显示屏，这就对外地人很不友善，只能拿着google地图看快要到了，就按铃下车。我的理解是这样做可以提升公交车的运行效率，但是加一个到站的显示屏真的会友善很多。

总得来说，虽然新西兰的牛羊肉很好吃，但是物价实在是太高了。
[.text-center]
image::../static/images/aukland_domain_1.jpg[width=90%]
[.text-center]
image::../static/images/aukland_domain_2.jpg[width=90%]
[.text-center]
image::../static/images/one_tree_hill.jpg[width=90%]
[.text-center]
image::../static/images/steak_and_fries.jpg[width=90%]